[文系魔法師]黃店食評

大家好，我係薯皮啊
因為我之前係講故台嘅故裡邊提過少少食物嘅描寫
結果意外地幾受咁多位為食讀者嘅歡迎
所以決定再嘗試用自己嘅方式寫吓食評
我始終都唔係專業嘅食評家，所以有啲地方可能寫得唔太準確
大家嘅留言，會係我更新出文嘅動力
大家都可以係留言再推薦多啲黃店嘅美食
繼續支持黃色經濟圈

支持薯皮姐姐

麗江雲南米線
地點：天水圍

呢間野真係好受歡迎，次次路過都可以見到外面好多人係度等位同等外賣。

雖然而家係武漢肺炎令到社區人心惶惶，街外大部分嘅食店客流量都比以前少，但佢地嘅坐位都經常爆滿，可見佢地嘅受歡迎程度。

我今次叫咗嘅係小麻辣嘅肥腸米線，雖然係小辣，但由佢嘅外表睇起黎，都已經紅油十足。一大碗嘅米線上邊鋪滿左配料，閃爍住油光，令人覺得好吸引。

我先試佢一啖湯，麻嘅香即刻佈滿咗我嘅味蕾，但佢嘅味道適中唔算好鹹。我只係飲咁幾啖嘅湯，成條脷已經應覺到有少少麻痹。

米線分量都幾多，吸咗湯之後米線條有啲發脹，但完全吸收咁湯底嘅味道。食落口軟滑順口，唔洗點用力已經可以吸到嘴裡面。

佢嘅芽菜份量都足，而且配合埋米線一齊食好爽口，增加咁成碗米線嘅口感。佢嘅肉碎唔係好多，但用另一種味道去腌過，可以食出另一種嘅香味，令成碗米線嘅味道冇咁單一。

一份肥腸有4舊，係比起其他地方大舊，肥瘦都平均。肥腸煮到好淋，外面肥嘅部分入口即化，而瘦嘅部分都好易咬開，咬開後可以明顯睇到有一絲絲嘅肉絲。

而佢腐皮都放咁好多，我夾起一塊，黃色嘅腐皮占到一啲紅油嘅油光，更加引起人食欲。佢一塊嘅大小係啱啱好一啖咁放落口，食落外皮光滑，容易入口。

另外我仲叫咁份麻辣雞俾自己，每次我去佢度買野食都必定叫。

因為我係叫外賣返屋企食，所以唔覺得佢雪到真係好凍。佢嘅雞份量好足，而且辣椒油嘅紅油望落好似好辣，但對我黎講算係剛剛好，多食幾舊依然會覺得麻。

雞肉食落好滑，易咬易入口。而雞皮個人覺得就係精華所在，但我知有好多朋友係唔食嫁。雞皮咬落口，入口即化，味道會瞬間散開。

咁捧場啊

支持著皮姐姐

薯皮幾時帶矮仔去食？

你自己去食

hi

唔敢自己去

tldr 但係建議copy and paste埋落open rice

我無所謂
你地可以幫手貼

因為以我嘅方式寫
習慣寫文唔貼圖，所以描寫好長

我係以描寫嘅方式寫食評
希望大家鍾意啦

你陪矮仔

好想食麻辣雞

深深甜品
地點：深水埗

呢間店嘅門口貼咗「好鄰舍」嘅貼紙，証明佢都係一間十足十嘅黃店，之前有份參加計劃幫助啲有需要嘅小朋友，所以我想多謝佢地咁多間良心店先。

我自己都有「好鄰舍」張卡，但我更加想用錢大大力咁懲罰佢地，啲飯券就留俾有需要嘅小朋友啦。有飯劵嘅小朋友都唔好濫用，始終大家都係手足，我希望大家可以幫助到真係有需要嘅手足先。

裡面嘅裝修係偏向舊式嘅香港，有啲黃絲嘅文宣圖同埋一啲好似舊式信箱咁嘅裝飾，個人係幾鍾意嘅。

我自己就叫咗呢個，冰茶龍珠。佢嘅甜品真係幾特別吓，因為我鍾意食冰菠蘿，所以我係俾個冰菠蘿所吸引。

首先我就講講啲紅豆龍珠先，佢嘅外皮係平時食嘅爆珠咁，有啲厚，但咬落口唔係甜嘅汁，而係紅豆泥，因為佢裡面每粒爆珠都係加一粒紅豆落去。初時食落感覺有啲奇怪，但增加咁紅豆嘅咬口。

然後就係佢嘅蜂蜜綠茶凍啦，佢茶味好濃，如果鍾意飲茶嗰種回甘嘅感覺，可以一試。但我個人係甜品控，會比較鍾意啲甜啲嘅。佢有加入花奶，去中和返佢嘅味道，所以會夾少少奶香。

而我最為期待嘅冰菠蘿，我覺得佢有少少酸。所以都需要配合埋個蜂蜜綠茶凍先放入口，去中和返。

而成碗甜品我最鍾意嘅就係佢個芋圓同地瓜圓，微甜，但係好似小丸子咁，煙煙韌韌咁好有咬口。

個人覺得呢款甜品比較適合啲唔鍾意食太甜，而且鍾意茶香嘅人，我呢啲甜食怪下次想再試下其他。

去食啦快啲

up

可以貼落google 同 openrice

佢個包心丸(唔記得係咪咁叫)
好好食

咁下次路過再去試下

我要薯皮同我一齊去

多謝推介，過幾日經過去試

都多謝你支持黃店
如果鍾意食甜野嘅朋友試佢其他野食會好啲

個麻辣雞咁似泡菜...

但佢唔係泡菜嗰種酸辣
係麻辣
真係好正嫁

我鍾意甜野，但見到咁新奇都想試下

推

薯皮唔乖，咁為食

我為食唔係第一日啦

櫻花樹下
地點：天水圍

呢間野之前都有免費派水俾手足嫁，見佢係fb登住話天氣熱，係門口放咗支裝水，俾手足拎去遊行。真係好多謝你哋成日咁有心，其實呢個商場有好多間黃店，多到我都怕介紹唔曬。

佢嘅裝修都係日本嘅櫻花做主題，牆度貼咗好多文宣係度。

我今次叫嘅係佢嘅天婦羅蝦，小辣嘅讚岐烏冬。

首先我講咗個湯先啦，其實我覺得佢啲嗰湯係進步咗嫁。因為我第一次試呢間野嘅時候，我覺得佢嘅湯係扣分位嚟。

但我之後俾多次機會佢，發現佢唔知係咪換咗隻湯，個新湯幾好飲喎，所以我今次再叫多次。以前隻味我已經唔就得咗啦，但佢而家好似帶少少酸嘅辣湯，飲落幾濃，好開胃。

我叫嘅係小辣，但我覺得其實已經幾辣嫁啦。所以唔算太食得辣嘅巴絲，記得叫辣嘢之前，最好問清楚先。如果唔係就好似譚仔叫咗小辣咁，我怕你就食唔到嫁啦。

而佢嘅配菜方面呢，真係唔算多。但我衰仔，影到佢得兩粒栗米，其實好多都只係沉咗低。但木耳絲都好爽口，栗米甜甜地幾好味。

而佢嘅烏冬係讚岐烏冬，真係唔會話特別差得去邊，所以我俾佢合格。我有時覺得食咗讚岐烏冬之後，就會返唔到轉頭去食返普通烏冬。

而佢嘅炸天婦羅蝦，佢呢度嘅炸野都係用麵包糠去炸，所以唔會話擔心好厚麵粉嘅問題。同埋我覺得用麵包糠炸係會比較香脆啲，好味道。

我叫嘅野飲係日本奶茶，飲落口比港式奶茶嘅味道圓潤啲，比較易入口。但港式奶茶嘅味道就會比較濃啲，停留係口腔嘅時間會比較長，所以係各有千秋，鍾意邊隻就要睇返你地嘅喜好啦。

我係食下午茶，所以29蚊真係好ok吓。
凍飲加兩蚊

薯皮 你食唔食得辣㗎

Lm等睇ssp水門雞飯

都食得嫁

有幾食得先

譚仔勉強食到中辣
但會流曬鼻水

好啊，再路過就去睇睇

勁呀
小弟甘拜下風

我啲家姐仲勁
之前佢哋一齊挑戰大辣

好恐怖呀
佢哋食完之後點啊

你有冇一齊挑戰呀

@油油dee dee

有咩

好呀
我會搵到㗎

加油啊

我搵到啦

以前隻味我已經唔就得咗啦

好唔開心呀
要個女仔讓我

Bingo

輸咗有冇懲罰先
下次唔會要你讓我㗎

其實我都有諗過 有懲罰/獎勵好似會好玩啲
但我又諗唔到懲罰/獎勵係咩 有提議？

諗唔到喎

叫薯皮同滄海巴 俾啲意見呀

幾多分為止贏先

@薯皮姐姐 @肥巴 有冇提議？
Umm 10分=贏？

佢哋嘅錯處
應該唔只10個咁小嘅

每十分 計一次數
呢個遊戲應該有排玩

獎勵啦 輸咗要懲罰好似有啲慘
你想係夠10分獎勵 定係拎10分出嚟換獎品？
前者係大家都會變0分(10分一局咁嘅概念)
後者就只有拎獎品嗰個會扣分(可以自行決定幾時換)

你鍾意啦

我覺得有獎有罰先好玩

咁有埋罰囉

有懲罰
我會落力啲玩嘅
小心比我 贏到你

諗到 我地玩後者 即係用10分換嘢
10分可以換對方嘅懲罰/自己嘅獎品(只可以揀一個)
umm 諗緊可唔可以儲多啲分換個勁啲嘅

你想係依家等佢哋一次過講曬 到時再自己揀
定係到時決左咗要獎品/懲罰後 再等佢哋決定

到時先決定囉
我冇咩所謂

贊成可以儲分換勁啲嘅

咁到時先決定

我成日錯字嫁啦

薯姐姐遲啲要幫手諗懲罰/獎勵內容

真係多謝咁多良心小店
我愛你哋
我會勤力啲幫你哋宣傳嫁啦
大家手足都要多多支持黃店啊

lm

希望有多啲係旺角/尖沙咀/銅鑼灣既食店推介

可以啊
但真係要等我路過先ok
我朋友住嗰邊，之前成日去打波
係有流感先少去咗

打咩波

羽毛球
之前11，12月個個星期都去打

真健康

各位去幫襯之餘，記得叫佢地登記飲食界同進出口界
打91803949 有人上門幫佢地登記

飲食界嘅黃店都有懶人選民登記生成器】

兄弟爬山各自努力，代手足轉發：

用手機相機scan個QR code，填好上面嘅表格，神奇嘅事就會發生：一份填好晒資料嘅表格，係幾日之內寄到上門，或者有義工親自送上門，你簽上大名就大功告成！
Click以下連結，可用到「飲食界選民生成器」。
「個人持牌」版：
「公司持牌」版：

有咩唔明，歡迎搵我地！
whatsapp: 9180 3949
telegram: RicePigLin
email: ricepiglin@gmail.com

轉載請註明出處及歡迎手足投稿：民間清算師專頁
FB：
TG：

#專業清算 #民間清算 #黃店 #懶人包 #飲食界 #登記成選民